<cesDoc id="kas-w-socsci-history-hae19.kss" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-socsci-history-hae19.kss.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>RUPA-B</h.title>
<h.author>PANDIT</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1983</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">hae19.kss</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 208-230.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>
<p>&lt;RUPA BHAWANI /S.N. PANDIT/HINTORY&gt;</p>

<p>
									0( 208 ) 1</p>

<p>							0	پَنُن پان پرزٔناوُن</p>

<p> </p>

<p>									0( 209 ) 2</p>

<p>	مێِ چُھنٔ واپس بےول بٔنِتھ زنم ہےۆن ۔ مێِ لۆب نجاتھ تٔ سپدےَس
آب ، آتش ، خاک تٔ باو ےِمَو پأنژو بٔندی.شَو نِشۄ آزاد ۔ لێہازا یُس مێِ منز
زنم ہےنٔچ تٔ وۄپَد لبنُک جوہر اوس سُ سپُد ختم ۔ اَمی سٔتی سپُد مےون
کھول یُس ۔ آب . گاش ، ہوا تٔ آکاش ےِمَن ژۄن چیزن آوےزٔ اوس تِ
آزاد ۔ وۄنی چُھس بٔ پرْتھ ذڑس منز أسِتھ تِ آذآد ۔ وۄنی نٔ چُھ مےون
تخیُل زگتس ( برہمانڑ )منزٔے تٔ نٔ ژیتھ آکشس منٔزے ےانے
آکارس تٔ نیراکارس ےِمَن ڈۄشؤنی ہےۆر چھێِ وۄنی مےأنی ذاتھ ےۄسٔ زن نٔ
بےان ہیکَو کٔرِتھ ۔ وۄنی چَھس بٔ تَس دےِ سٔنز ژینتاےِ ( خےال ) منز زم
سپدِتھ پانے دَےِ سٔرپھ بنےمٔژ ۔ ۔
 </p>

<p>								0( 210 ) 3</p>

<p>	مےانِ تَتھ خۆدی نٔ سَپدِ وۄنی زانہ ناش تٔ نٔ سَپدِ سۄ وۄنی زانہ
ختم ۔ سۄ چَھنٔ تٔمِس نِش کِہیں تِ الگ ۔ مےون خےال ( ژےتنا ) چَھنٔ تسٔنز
ژےنتاےِ بےۆن بێےِ کِہیں ۔ مےانِ باپَتھ چِھ وَرٔن ( ذاتھ پاتھ ) برہمن کھێتری
وێش تٔ شُدٔری بےترِ بێ مانے ۔ ےانے مےانِ باپَتھ چُھ وَرٔن ( رنگ ) بێ.مانے ۔
لێہازا چَھس بٔ وۄنی کُوشادٔ آکاشَس منز پھہلِتھ تٔ أتھی منز لَے سپدِتھ ۔
اَمِ قٔسمٔچ ےۄسٔ مێِ پیتھ تٔمی وَےَن مێہربأنی کٔر سۄ نٔ چھێِ ٹھوس تٔ نٔ 
چھێِ
سِکھِم ۔ ےانے سۄ چھێِ ےێمِ عالمٔ الگ تِ تٔ ےَتھ عالمس منز تِ حأصل 
سپدان ۔ ےِ چھنٔ پانَس الگ بێےِ کانہ تِ کأم ےا کارٔبار ۔ ےانے ےِ
کےنژھا سپدان چُھ ےا سپُد تُ کۆر مێِ پانے تٔ کونچھ مێِ پانَے ۔
سُ وَے چُھ پانَس منز ےِتھی ہِوی وارےاہ زگتھ برداش کٔرِتھ ۔ سُے دَے
پرزٔناونٔ پَتٔ چَھس بٔ وۄنی پانٔ تِ سُے بنےمٔژ ۔
 </p>

<p>								0( 211 ) 4</p>

<p>	مےأنی سۄ خۆدی ( بٔے چُھس سُ )  نٔ چھێِ بے.جان تٔ نٔ چھِٔ جاندار ۔
نٔ چُھ تَسُند رٔپھ ژۄن ذأژن ( برہمن کھێتری وےش تٔ شُدوری ) تامٔے مۆحدود ۔</p>

<p>ےِ سورُے زَگتھ تٔ اَمِکی زیو تٔ اَزیو چِھ تٔمی سُندُے پھۂلاو ۔ تَسُند سُ رٔپھ
چُھ سمسأری پزرٔ تٔ اپزِ تھۆد ۔ پَزرٔ تی اَپزِ سٔتی ہیوکَو نٔ أسی تٔمی سٔنز 
وکھنَے
کٔرِتھ ۔ تِ أسِتھ تِ چُھ ےِ سورُے تٔمی سُندُے پأدٔ کۆرمُت ۔ بٔ چُھس سُے
برْہم ےَسُند آسُن سمأذ کھۄتی تِ وارےاہ ذأویُل ( سِکلھِم ) چُھ ۔
 </p>

<p>								0( 212 ) 5</p>

<p>	سُ سُوہمُک گاشش چُھ ےُوگس تٔ کھیمس پیٹھ دٔرِتھ ( ےِ نٔ حأصل آسِ
سپدمُت تِ حآٔصل کرُن گۄو ےُوگ تٔ ےِ پَتٔ حآٔصل سپد تَتھ رأچھی کرٔنی
گۄو کھیم ) أتھی چُھکھ سٔنےاسُک تھۆد مقام ووتمُت ۔ ہُشےأری ، نۓندٔر ،
خوفت تٔ تمِ تٔھ تُری اوستھا ( حالتھ ) ےِمَن سارنٔے حالژن منز چُھ تٔمی سُندے
گاہ ژھٹٔ ماران ۔ پَزر چُھ ےِ زُ سُ چُھ تیُتھ سۆن سۆدُر ےَتھنٔ وَکھنَے ہێکِ سپدِتھ ۔
تٔمِس ہیکَو نٔ أسسی کانہ تِ شکلاہ دِتھ تٔ نٔ ہیکون أسی؟ سُ پننِ عقلِ ۂنزِ رَزِ
سٔتی مینِتھ ےا گٔنڑِتھ ۔ تَسُند آسُن چُھ اہم تٔ تسٔندِس اہم رٔپس منزٔے
چُھ مےون رٔپھ تِ بٔسِتھ ۔
 </p>

<p>								0( 213 ) 6</p>

<p>	تَتھ سُوہمَس منز لین ( مگن ) سپدنٔ پَتٔ نٔ چُھ کانہ مول تٔ نٔ کانہ
موج ۔ نٔ چُھ تَتھ مقامَس پیٹھ کانہ بوے تٔ نٔ کانہ بند بازرَو ۔ اَتھ کَتھِ
چُھ ژور ویدَو جان پأٹھی واش کۆڑمُت ۔ ویدو چُھ  اوم  لفظس وکھنَے کٔرمٔژ 
زِ سُ چُھ پانٔ  اہم رٔپھ  ۔ تتھ رٔپس منز نٔ چُھ گۄرٔے کانہ تٔ نٔ چےلَے ۔
نٔ چُھ سُ کانہ منتھٔر تٔ نٔ کانہ لیلا ( کرتب ےا طِب ) سسُ چُھ کُن تٔ
کےول تَس چُھنٔ کانہ تِ شریک تٔ سُے چُھ مےأنِس رِمَس منز بٔسِتھ ۔
 </p>

<p>								0( 214 ) 7</p>

<p>	تتھ  سوہم  مقامس پیٹھ وأتِتھ نٔ چُھ مُوہ ( دُنی.ےأےی لالٔچ ) تٔ نٔ
کانہ بیمأری لاحق روزان ۔ نٔ چُھ تَتھ مقامَس پیٹھ طمع نٔ چھ تَتِ وأرٔے
تٔ نٔ زِدٔے تَتِ چِھ صرف خامُوشی تٔ شانتی ےَتھ نٔ کانہ تھکھ چُھ ، تَتِ چُھ
عأری.فس صرف شۆدہیس روزان ےۆدوَے اَتھ جاےِ وأتتِھ دُ پریٹھ کےنہ
ہێکِ کٔرِتھ مگر حالَتھ چھس تِژھ زأَوِج ( سِکھم ) آسان زِ کےنہ کرنُک
( مثلن دُنی.ےاہ دأڑی ۂنز کامِ ) چُھسنٔ ظۄنٔے روزان ۔ بٔ چَھس بزاتِ.خۄد
دَےِ سٔندِس تئتھی مقامَس پیٹھ ۔
 </p>

<p>							0( 215 ) 8</p>

<p>	سُ دَے ذرَس،ذَرس منزٔ اسنٔ باوۆجُود نٔ چُھ کُلِس منزٔے تٔ نٔ
بےألِس منزٔے ۔ ژور نَرِ ( صحی دین صحی مطلب ، صحی تٔ پٔز خأےِش تٔ نجاتھ ۔
ابدی سۆکُون پراونٔ باپَتھ ژور جُز ) اسنٔ باوۆجُود چھنٔ تَس کانہ تِ نٔر ۔
سُ چُھ پانٔ ترن زگتن ( بُو بۄواہ تٔ سۄاہ ۔ ےِ دُنی.ےاہ ۔ سُ دُنی.ےاہ تٔ
ےِمَن دۄن منزباگُک دُنی.ےاہ ےا عالمٔ بےدأری ، نێندٔر نٔ خۄفت ) منز ٔھٔہلِتھ
تِ آنتٔ.رۆس آسنٔ مُوجُوب کُنِ شَکلِ بغأر ۔ ساسٔ.بٔدی ناو آسنٔ پَتٔ تِ
چُھنٔ تَس دَےَس کانہ تِ ناو ۔ پزَر چُھ ےِ زِ تَس نٔ چُھ کانہ روزن جاےاہ
تٔ نٔ کانہ بےٹھالاہ ، ےانے پریتھ ذرس منز چُھ تَسُندُے ظہُور مگر توتِ
چُھنٔ سُ کُنِ تِ منز ۔ دَے سُند سُے رٔپھ چھس بٔ ۔
 </p>

<p>							0( 216 ) 9</p>

<p>	تَس  سُوہم  دَےِ سُند خطٔ.خال نٔ چُھ سےۆد تٔ نٔ چُھ ہۆل ۔ تَسُند حقیقی
رٔپھ ہیکون نٔ أسی عٔلی.مٔ سٔتی پرٔنأوِتھ تٔ نٔ لاعٔلی.می سٔتی ۔ رێدی ، 
#سێدی بےترِ ےِمٔ
أٹھی سێدی ( عملٔ ) چھێِ ہێکِن نٔ تَسٔنز شێبیہ پرزٔنأوِتھ ۔ تَسٔنز شکل نٔ
چِھ ےَتھ بُترأژ ہِش تٔ نٔ آکاشَس ہِش ۔ نٔ چھ سُ کانہ ٹھوس چیز
( پرتھوی ےا زمین ) تٔ نٔ چُھ سُ پُوزنٔ ےِنٔ وألِس آکاشَسس ( آسمانَس ) ہےُو ۔
سُ چُھنٔ راز ےُوگس منز ( ےِ چُھ ےوگ مارگُک اکھ پَڑاو ) نٔ چُھ تَس دَےَس
کأنسِ ہندِ مدتُک ضۆرُورتھ تٔ نٔ چُھ سُ کُنِ مَدتٔ ورأے دٔرِتھ ۔ أمی.سٔے
دَےِ سٔندِس  سوہم  رٔپس منز چھس بٔ بٔسِتھ ۔
 </p>

<p>								0( 217 ) 10</p>

<p>	تَس سوہم دَےِ سُند ظۆہُوڑ ہێکِ نٔ پأنژَو حیسَو سٔتی ( ۓندرے پأنژھ :
( 1 ) آواز ، چُھہ ، رٔپھ ، مَزٔ تٔ مُشِکھ ) سپدِتھ ۔ سون جسم بِچور ےِمنٔے حیسَن
ۂندِس قأدس منز لێہازا ہێکِ نٔ دَےِ سُند دیدار کٔرِتھ ۔ مگر سون زیوُت
چُھنٔ تَس دَےِ سٔندِ ظۆہُور بغأر مُمکِن ۔ تَس دَےِ ٔندِ بغأڑ چُھنٔ کانہ تِ کَتھ ممکِن
ےانے ےِ چُھ سورُے عالم تٔمی سُندُے یُس أسی مختلف زبانن تٔ لفظن منز بےان
چِھن کران ۔ ژَکِ چُھ ےِ کُنُے برْہم شٔد  ۔ سُ چُھ ےێمِ ساری دُنی.ےِہُک چلاوَن وول
تٔ سُے دَے چُھ  سُوہم  رٔپھ پرأوِتھ مےأنِس بدنَس منز اۆمکار بٔنِتھ روزان ۔
 </p>

<p>								0( 218 ) 11</p>

<p>	ےَوگ شاستٔر ہێکِ نٔ تَس دیس نأڑی تٔ ژٔکرِ بےترِ وُزنأوِتھ زأنِتھ ۔
لێہازا نأڑی تٔ ژٔکٔر بےترِ وُزناؤنی چُھنٔ دَے پراوُن ۔ منزباگٔچ نأڑی ( سُشمنا )
وُزٔناؤنی چُھ دَے پراوُن تِکےازِ سُ دَے چُھ بذاتِ.خۄد پانٔ أتھی درمےأنی
نأڑی منز سُوہم رٔپس منز رُوذِتھ پانٔ پنُن پان پرزٔناونُک وۆپاے ( طریقٔ )
کران ۔ دراصل چُھ سُ سیٹھاہ سۆکھُم ( زأویُل ) تٔ آزاد ۔ سُ سُوہم رٔپھ چُھ
ہشےأری ، نێندٔر تٔ خۄفت ےِمَن مترین حالژن اپور اَڈٔ نێندرِ ۂندِس مقامس
منز ۔ سُ دَےۄ سُند سُوہم رٔپھ چُھ مےأنِس وۄندَس منز مُقیم ۔ 
 </p>

<p>								0( 219 ) 12</p>

<p>					0ابدی سۆکُون</p>

<p> </p>

<p>								0( 220 ) 13</p>

<p>	شارِکا بگپٔتی ہُند سُ تھۆد مقام تروو مێِ پنِس بکھٔتی سٔندِ باپَتھ تٔ
اوتار بٔنِتھ پےوم ےَتھ بُترأژ پیٹھ زنم ہےۆن ۔ پنُن سُ صحی مقام پرزٔنوو تٔ پروو
مێے پننِ حقیقی عٔلی.مٔ سٔتی ۔ ےانے زنمٔ برۄنہ أسٔس بٔ پانٔ مہاشکھتی شارِکا
بگؤتی پَنُن ےِ رٔپھ اوس مێِ مپشروومُت زنٔم ہینٔ مُوجُوب مگر پننِ رےاضٔ
سٔتی وأژٔس بٔ واپس تئتھی مقامس پیٹھ ، لل.مأج تٔ شِوس ہےُو مول مادھو
( در ) دۄنوَے کٔری مێے پَننِس شِو رٔپَس منز مدگم ۔ پَتٔ کۆر مێِ پَنُن 
پان تٔ تئتھی شِو رٔپس منز لَے ےِتھ کٔنی ژٔج مےانِ منٔ منزٔ سأڑٔے دٔے
تٔ باقٔے رُود شۆد  سُوہم  رٔپھ ۔ مێے سوو ےِ دُروے ( پَتٔ کَنِ اکھ تٔ برۄنہ
کنِ بےاکھ ) سمسار پننِس منکِس مَنزلِس منز پَننِ صحی سونچِ کیو مٔنزلی بأتَو
سٔتی کۆرمَس لۄتِ.لۄتِ ہوہو لێہازا یُس مقام ترأوِتھ بٔ ےتھ منشِ سٔہِس
منز وأژمٔژ أسٔس سُ ترأوِتھ وأژٔس بٔ واپَس تئتھی تٔھدِس مقامس ( شارِکا
بگؤتی ۂندِس مقامس ) تٔ ےِ مقام پروو مێے پننِ وۄندچِ مضبُوطی سٔتی ۔
 </p>

<p>								0( 221 ) 14</p>

<p>	عٔلی.مٔچِ ترْکرِ تُول مێِ پَنُن پان تٔ تھووُم ڈنجِ ۔ رےاض تٔ ذِکِر
سٔتی کۆڈُم پنُن أندٔری وۄندٔ وَنِ ۔ مَنَس ہووُم پۆز کےا چُھ تٔ اَپُز کےا چُھ
ےا روزوُن کےا چُھ تٔ فأنی کےا چُھ ۔ ےانے مَنَس کۆرُم نٔ کانہ تِ جبٔر کانہ
کَتھ ماننٔ ےا نٔ ماننٔ باپَتھ بٔلی.کِ عملِ تٔ صحی وَتِ پیٹھ لأگوتھ تورمس پۆز
تٔ اَپُز فِکرِ تٔ کۆرُم قوبُو ۔ لأنس کےاہ اوسُم تٔ  ےِ نصیبس آسیم تِ واتیم 
ےِ صۄحبَتھ ترأؤم تِکےازِ مےانِ باپَتھ رُود نٔ اَتھ وۄنی کانہ تِ قٔسمتھ ۔
ےانے صحی علم اپنأوِتھ تروو مێِ ڈیکٔ لون اۆک طرف ےِ کرنٔ سٔتی آو
مێِ ےِ فأےدٔ زِ مێِ پرزٔنوو پنُن پان تٔ کۆرُم تٔسی منز زَم ۔ ےار لووُم تئسی
سٔتی ۔ تَمِ بجِ ہئسی.تی منز الگ سپدِتھ اوس مێِ فأنی جسم رٔنگی زنم
پےۆمُت ہےۆن مگر پننِ عملِ سٔتی وأژٔس بٔ واپس تئتھی مقامس پیٹھ 
تٔ واژٔس واپس تئتھی ماےاناز مقامس پیٹھ ۔
 </p>

<p>								0( 222) 15</p>

<p>	مێِ کٔر پانَس منز خۄفت نێندرِ ۂنز کیفیتھ پانٔ پأدٔ اَمِ پَتٔ کٔر
مێِ اَڈٔ نێندرِ ۂنز حالَتھ تِ پانَے حأصل مطلب چُھ زِ پننِ رےاض سٔتی
کرِ مێِ ےُوگ سسادناےِ ۂنز ترینوَے حالٔژ ( ہُ؟شےأری ، نێندرِ ، خۄفت )
حآٔصل تٔ اَمِ پَتٔ وأژٔسبٔ تۆریےا حالٔژ منز ےِ چھێِ سۄ حالَتھ ےَتھ منز
پَنُن وۄند چُھ وُزناونٔ ےِوان ۔ پَنُن اہم ( من است ) وُزناونٔ پَتٔ سَپُد
مێِ منز ابدی سۆکُون تٔ خۄشی ہُند اِبتدا ۔ ےِ بےألی پھۆل ہےۆتُن وارٔوارٔ
کُل بَنُن تٔ مێِ پرْوو واپَس پنُن شارِکاےِ ہُند رٔپھ ۔ تَمِ پَتٔ سگنوو
مێ تمی رسٔ سٔتی پَنُن ےِ سورُے پان تٔ کھۄنِ منز رٔٹِتھ للٔ.نووُم تھأپی.تھأپی
دِوان ۔ وۄنی چَھس بٔ پانٔ سۄے شارِکابگؤتی ۔ فأنی جسم حأصل کرنٔ سٔتی
گٔےِ مێِ منز کانہ کٔمی ۔ ےانے فأنی جسسم حأصل کرُن ےێتِ اَتھ وَتِ پیٹھ
پکنٔ باپَتھ اکھ کمزُوری چھێےِ ماننٔ ےِوان تَتِ سَپُد ےِ جسم مێِ صحی مُقام حأصل کرنٔ
باپَتھ اکھ ؤسیلٔ ثأبِت ۔
 </p>

<p>								0( 223 ) 16</p>

<p>	مێِ کۆڑ رُمس.رُمس منز پَننِ پانُک درشُن ےا ژٔندرَمچِو شُرأؤےَو کلاےَو
( حِصَو ) سٔتی سگنوو مێِ پَنُن پان تٔ سسپدُم ابدی سۆکُون تٔ خۆشی حأصل 0۔ اَمِ
پَتٔ للٔ.نوو مێِ پَنُن ےِ رٔپھ کھۄنِ منز تٔ دِژمَس وارٔوارٔ تھأپی.تھأپی ۔ اَمِ
پَتٔ سگنوو مێِ سُ أندرِمِ آنند سۆدرٔ من تٔ گٔیَس ترُونوَے مل ] جسم حأصل
کرنٔ سٔتی وۄپدێومُت مل ( آنَو مل ) 2 ۔ دُنیےأےی فرق آسنُک مل ( ماےا مل ) تٔ
3 ۔ مختلف کأم.کۆت وُچھنٔ ےا کرنٔ سٔتی وۄپدےومُت مَل ( کارمٔ مل ) [ پانس
نِشِ دُوڑ کرنس لاےق ۔ اَنِ پَتٔ چوو مێِ ےِ من وَحدتٔکی پےالٔ گلِ.گلِ ۔ اَمِ سٔتی
پروو مێِ نجاتُک پوشِوُن تٔ لُوبٔوُن مقام ۔ وۄنی چھس بٔ تٔمی.سٔے دَےِ سٔنز
پوشٔ.ونی تٔ روزٔؤنی مہاشکھتی ( طاقت ) شارِکابگؤتی ۔ جسم حأصل سپدنٔ پَتٔ
تِ گٔےِ نٔ مێِ منز کانہ تِ کٔمی مۆحسُوس ےِ جسم بنےوو مےانِ باپَتھ ےِ مقام حأصِل
کرنُک ؤسیلٔ ۔
 </p>

<p>								0( 224 ) 17</p>

<p>	ےێلِ مێِ چون ظێہُوڑ سپدےوو تٔ مێِ ژأپ پَنٔنی بۆو ( عقل ) پانے
پَنُن پان پرزناونٔ پَتٔ کۆڑ مێِ پنُن پان عقلِ ۂندِ دأےرٔ منزٔ آزاد ۔ دَےِ سُند
دےت.مُت مےُوٹھ ابدی سۆکُونُک رس چۄو مێِ تٔ لٔبِم صحی تٔ پوشؤنی وَتھ ۔
پۆز کےاہ چُھ تٔ اَپُز کےاہ چُھ ۔ کرُن کےا پَزِ تٔ نٔ کرُن لاےق کےا چُھ ۔ وحَدت
تٔ آَوحدَت ۔ سوال تٔ جواب ۔ شک تٔ اَنِ نِسِ مۄکجار ۔ قۄدرت تٔ آدم
( پرْکرْتِ تٔ پُرُس ) شۄو تٔ شکھتی ےِمَن سارنٔے منزباگ تھۆو مێِ پنُن پان
تٔ سووُم تٔ ےِتھٔ کَنی سپٔزٔس بٔ حسدٔ تٔ وأل نِشِ آزاد ۔ ویدن منز
وۆنمُت  اۆمکار ٔ لفظ پانٔنوو مێِ پانس منز تٔ اَمی گاشِ سٔتی گاشروو مێِ
پنُن سورُے وۆجُود وۄنی بنےیَس بٔ بێےِ سۄے شارِکابگپٔتی ۔ تٔ بٔ جسم سپُد
مێِ اَتھٔ.رۆٹ کرن وول ثأبِت ۔
 </p>

<p>								0( 225 ) 18</p>

<p>	دَےِ سٔنز وَتھ ژھاران تٔ گاران کھُوژٔس نٔ نٔ کُنِ تِ بٔلی.کِ بێ.خوف
بٔنِتھ گٔیَس بٔ اَتھ وَتِ پیٹھ برۄنہ پکان ۔ دُنی.ےِۂچ شرم تٔ لُکٔ لاج آےِ نٔ
مێِ اَتھ وَتِ پیٹھ قھۆر بٔنِتھ بٔ رُوزٔس وَے ژھاران سماج کےاہ چُھم وَنان
اَتھ کَتھِ کُن دِتُم نٔ کانہ تِ توجُہ ۔ ےِ کےنژھا مێِ اَتھ وَتِ پیٹھ پکان
ٹھیکھ باسےوو تِ کۆر مێِ ۔ ےِ چَھنٔ کَتھ زِ ےِ زنم پرأوِتھ مالۆب مێِ کےنہ نۆو
چیزاہ بٔلی.کِ مێِ پروو سُے مقام یُس ترأوِتھ بٔ زأژ أسٔس ۔ ےِ مقام
پروو مێِ تٔ رُوزٔس أتھی مقامس پیٹھ مست بٔنِتھ ۔ مگر اَتھ تھٔدِس مقامس
وأتِتھ تِ ترأو نٔ مێِ زَگتٔکی رسم تٔ ریواج تٔ نٔ ترأؤم اکھ أکِس سۄکھ تٔ
آرام واتناونٔکی ذٔری.ےِ ۔ ےا اَتھ مقامس پیٹھ وأتِتھ تِ ترأو نٔ مێِ ریژ ( پَزر )
وأراگ ( دُنی.ےِہَس ماے نٔ برٔنی ) تٔ پرےم ( مۆحبَتھ ) وۄنی چھس بٔ تٔسی
دَےِ سٔندِ گاشِچ اکھ حِصٔ ۔ زینٔ ہأنژھ لٔگِتھ تِ روو نٔ مێِ کےنہ تِ بعلی.کِ بٔ
چَھس سۄے شارکابگؤتی ےَس عأریفٔ سٔندِ باپتھ زنم پےۆو ہےۆن ۔
 </p>

<p>								0( 226 ) 19</p>

<p>	بُترأژ ( پرتھوی ) تۄتؤ پیٹھٔ مےاےتۄتوس تام ےِم تِ 31 توتۄٔ چِھ ےِم کٔری
مێِ پانَس منز لَے تٔ شۄژ تٔ کھألِس عٔلی.مٔچ وَتھ پاننأوِتھ کۆر مێِ وَے
حآٔصِل ۔ پنٔنی حیس ( ےندرێےِ قوبُو کٔرِتھ کٔر مێِ پانَس منز سأری شک
تٔ پھےرٔ دُوڑ تٔ ےتھ کٔنی سپٔزس بٔ زینٔ مرنٔکِ رَزِ نِشِ آزاد پانے نجاتھ پرووُم ۔
زانہ رُوزٔس نٔ بٔ لُوکٔ لزاےِ کھُوژِتھ ےانے مێِ سُونچ نٔ ےِ زانہ تِ زِ لُوکھ
کےا چھِ مێِ متلق سونچان ۔ ےِتھ کنی بێ.خوف بٔنِتھ تٔ لُوکٔ لزا ( شرم )
ترأوِتھ پروو مێِ خألِص شِو رٔپھ یُس مێِ شۆد تٔ صاف باسےوو تٔ
ےێمی مےون أندٔری وۄندٔ گاشروو ۔ مێِ کۆڑ دۄہ یُس ےَتھ بُترأژ پیٹھ
زُوزأژ ۂنز علامَتھ چُھ تٔ راتھ ےۄسٔ پرلےچ ( آخرت ) علامتھ چھێِ دۄنوَے
پانسس منز زم ۔ لێہازا چَھس بٔ وۄنی سۄے شارِکابگوتی ۔ جسم حآٔصل
سپدنٔ پَتٔ تِ گٔےِ نٔ مێِ منز اَمِ سٔتی کانہ تِ کٔمی پأدی ۔ ےِ جسم بنےوو نٔ
مےون اصل رٔپھ ہاونس منز ےا پرْاونَس منز کانہ تِ ٹھۆر بٔلی.کِ أمی کۆر مێِ
ےِ مقام پراونس منز اَتھٔ.رۆٹ ۔
 </p>

<p>								0( 227 ) 20</p>

<p>	عٔلیںمچ زِتنی چَێِ دُنی.ےِہکِس ذَرس.ذَرس منز أکِس خاص میقدارس
منز ( تال تٔ لَے ےا خۄش ےِوُن سوز ) بَڈٔ مزٔدار پأٹھی پھےرؤنی آسان ۔ مگر دُنی.ےِہچ
ےِ لیلا ہێکِ سُے عأرف وُچھِتھ ےێمی پانَس منز رێدی ، سێدی تٔ ویدےا ( عرفانٔکی
ترێِ مقام ) حأصل آسِ ۔ ےێمِس گوشنشینی ہُن مزٔ آمُت آسِ ۔ ےێمِس برہمانڑ
منز سُ خۄشےِؤن سوز کنَن آسِ گومُت ےێمِ ساتٔ سُ پراناےامس منز آسِ.ہے
اَما تَس عأری.فس کےا سنا اوس اَمِ سمأزا علاؤ بێےِ ضۆرُورَتھ ۔ ےانے سُ
کَتِ گژھہے اَمِ سمأز منز ہُشےار ۔
 </p>

<p>							0( 228 ) 21</p>

<p>	عری.فانس وأتی.مٔتِس أمِس عأری.فٔ سٔندِ باپَتھ چھێِ رێدی سێدی
تٔ ودےا ےِم ترنوے گاش أندٔری وۄند منز پریزلان ۔ تٔمِس چُھ پننی گرِ ےانے
پأنی.پانس منز عأش عشرتھ ( ابدی سۆکُون ) حأصِل سپدان ۔ تٔمِس چُھ
پننِس مَنَس منزٔے نُورُک گاہ ژھٹٔ ماران ۔ عٔلی.مُک سِری.ےِ ( افتابٔ ) چُھ
تَس کھسان تٔ اَزأنی ہُند گٹٔ زۆل چُھ تَس دُوڑ گژھان تٔ کاےناتکِس
ذرس.ذرس منز چُھ تس سُے نُور نظرِ گژھان یُس رطتَس پانَس منز مُوجُود
چُھ آسان ۔
 </p>

<p>							0( 229 ) 22</p>

<p>	ےێمی عأری.فن صحی علم ( شۄد علم ) حأصل آسِ کۆرمُت ۔ ورتاوس
منز پزر آسین ورتوومُت ۔ پرتھوی توتۄٔ پیٹَ ماےا تۄتۄوس تام سارنٔے 31
تۄتۄَن ہُن دعلم آسین حأصل کۆرمُت سُے چُھ صحی وَتِ پیٹھ لۆگمُت عأرف
ےس عرفان حأصل چُھ آسان سپدےومُت ۔صحی علم تٔ عرفان ےِ دۄشوے
ےَس عأری.فس بےک وَق حآٔصل سَپدَن سُے چُھ صحی ےُوگ تٔ صحی وےد
زانان ےۆدوَے سُ عام زندگی منز سمسأری لۄہ.لنگرس لور چُھ آسان ۔
اَتھ حآلٔژ منز چَنٔ خبر روزان زِ سُ کُس چُھ تٔ ژٔ کُس چُھکھ ۔ کرَن وول
کَس چُھ ۔ کرُن کےاہ چُھ ، کرناوان کُس چُھ تٔ کَسٔند باپَتھ ۔ دَے کُس چُھ 
تٔ زگتھ کےاہ چُھ ۔ ےِم بینٔکی ےا وۆگنےار کی خےال چِھ تَس راوان ۔ تَس نِش چُھ
ےِ سورُے زگتھ تٔ دَے اَکُے آگُر تٔ تَمِ منز درامٔژ وَسٔ.ؤنی جۄے تٔ أتھی
منز چُھ سُ پنُن پان پرزٔناوان ۔
 </p>

<p>								0( 230 ) 22</p>

<p>	ےُس عأرف بوزنٔ ےِنٔ وألِس ( ظأہری ) زگتسس أچھَو دُور دُنی.ےِہس
تٔ بوزنٔ ےِنٔ وألِس تٔ بوزنٔ نٔ ےِنٔ وألِس زگتس اَپور یُس بےاکھ دُنی.ےاہ چُھ
ےِمن ترینؤنی اکھ بنأوِتھ پانس منز زم کرِ ۔ ےانے یُس عأرف ہُشےأری اَڈٔنێندرِ
تٔ خۄفت حالژن ےکٔ.وَٹٔ کٔرِتھ ابدی سۆکُونٔچ حالٔژ تام واتِ سُے ہێکِ وق
پانَس منز قوبُو کٔرِتھ جان کےاہ گۄو تٔ ناکارٔ کےا چُھ ےِم ڈۄشوے اۆک طرف
ترأوتھ چُھ سُ دَےَس لبان ۔ وقتٔکِ گنڑٔ منز آزاد سپدےومُت عأرف ہێکِ عرفانکِس
تٔھدِس تٔ شُوبدار مقامس وأتِتھ ۔ پَتٔ ہێکِ سُ پَننِ گےانٔکِ ( عٔلی.مٔکِ ) زورٔ 
سٔتی
پنُن پان شُوژٔرأوِتھ دَےِ سُندُے اکھ حصٔ بٔنِتھ ۔ ےِتھٔ کَنی مۄکلِ سُ بُجر تٔ
مرنٔکِ خۄفٔ نِشِ تٔ ےِمَو حالٔژَو نِشِ وۄتھ تھۆد ےا ےِمَن ہُند روزیس نٔ کانہ
خوف تٔ بَنِ لافانی ۔</p>

<p>=================================================================</p>

<p>EOB()</p>

<p></p>

<p></p>

<p>               0 
</p></body></text></cesDoc>